\documentclass[a4paper,10pt,ngerman]{scrartcl}
\usepackage{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[a4paper,margin=2.5cm,footskip=0.5cm]{geometry}

\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{latexsym}

\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usetikzlibrary{arrows, shapes.geometric, angles, quotes, calc, patterns, babel}

% Die nÃ¤chsten drei Felder bitte anpassen:
\newcommand{\Aufgabe}{Aufgabe 5: Rominos}	% Aufgabennummer und Aufgabennamen angeben
\newcommand{\TeamID}{00072}							  % Team-ID aus dem PMS angeben
\newcommand{\TeamName}{SIGSEGV}						% Team-Namen angeben
\newcommand{\Namen}{Nick Djerfi}				  % Namen der Bearbeiter/-innen dieser Aufgabe angeben
 
% Kopf- und Fußzeilen
\usepackage{scrlayer-scrpage, lastpage}
\setkomafont{pageheadfoot}{\large\textrm}
\lohead{\Aufgabe}
\rohead{Team-ID: \TeamID}
\cfoot*{\thepage{} / \pageref{LastPage}}

% Position des Titels
\usepackage{titling}
\setlength{\droptitle}{-1.0cm}

% Für mathematische Befehle und Symbole
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

% Für Bilder
\usepackage{graphicx}

% Für Algorithmen
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}

% Für Quelltext
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\lstset{
  keywordstyle=\color{blue},commentstyle=\color{mygreen},
  stringstyle=\color{mymauve},rulecolor=\color{black},
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,numberstyle=\tiny\color{mygray},
  captionpos=b, % sets the caption-position to bottom
  keepspaces=true, % keeps spaces in text
  numbers=left, numbersep=5pt, showspaces=false,showstringspaces=false,
  showtabs=false, stepnumber=2, tabsize=2, title=\lstname
}
\lstdefinelanguage{JavaScript}{ % JavaScript ist als einzige Sprache noch nicht vordefiniert
  keywords={break, case, catch, continue, debugger, default, delete, do, else, finally, for, function, if, in, instanceof, new, return, switch, this, throw, try, typeof, var, void, while, with},
  morecomment=[l]{//},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  morestring=[b]',
  morestring=[b]",
  sensitive=true
}

\newcommand{\abbref}[1]{
  siehe Abb. \ref{#1}
}

\newcommand{\algoref}[1]{
  siehe Algorithmus \ref{#1}
}

% Diese beiden Pakete müssen zuletzt geladen werden
%\usepackage{hyperref} % Anklickbare Links im Dokument
\usepackage{cleveref}

% Daten für die Titelseite
\title{\textbf{\Huge\Aufgabe}}
\author{\LARGE Team-ID: \LARGE \TeamID \\\\
  \LARGE Team-Name: \LARGE \TeamName \\\\
  \LARGE Bearbeiter/-innen dieser Aufgabe: \\ 
  \LARGE \Namen\\\\}
\date{\LARGE\today}

\begin{document}

\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage

\section{Lösungsidee}
Der Algorithmus ist in zwei Schritten aufgebaut:
\begin{enumerate}
  \item Kreation aller möglichen Rominos der Länge n
  \item Zusammenfassen gleicher Rominos
\end{enumerate}

\subsection{Kreation der Rominos}
Zuerst beginnt man mit einem Romino, der die Vorraussetzung erfüllt, eine Diagonale zu haben und geht davon aus alle möglichen Rominos durch.
Eine Diagonale zu haben bedeutet hier, dass zwei Blöcke über eine Ecke verbunden sind.
Die Position des ersten Blocks ist der Ursprung (0|0).
Man \glqq geht\grqq{} relativ zur Blickrichtung die 5 möglichen Bewegungsrichtungen links
($\leftarrow$), leicht links($\nwarrow$), geradeaus($\uparrow$), leicht rechts($\nearrow$) und rechts($\rightarrow$) ab und
erhält somit bis zu fünf weitere Rominos, die um einen Block länger sind.
Die Blickrichtung wird entsprechend der Bewegungsrichtung für die nächste Iteration geändert.
Dies wiederholt man für die neu erstellten Rominos so lange, bis man Rominos von Länge n erhält.
Bei der Bewegungsrichtung darf man nicht schräg rückwärts gehen, da sonst eine L-Formation entstehen würde,
d.h. ein Block hat zwei direkt benachbarte Blöcke im rechten Winkel, und dies laut Definition eines Rominos nicht möglich ist.
Ebenso darf man bei einer geraden Blickrichtung nicht nach links und rechts gehen, da man sonst auch eine L-Formation erhält. (\abbref{fig:bewegunsmoeglichkeiten})

\begin{figure}[ht]
  \centering
  \begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \caption{Richtungen bei Diagonalen}
    \begin{tikzpicture}[scale=2.5]
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] (-0.5, -0.5) rectangle (0.5, 0.5);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] (0.5, -0.5) rectangle (1.5, -1.5);
    
      \path (1, -1) -- node[sloped] (ll) {links} (2, 0);
      \path (1, -1) -- node[sloped] (l) {leicht links} (2, -1);
      \path (1, -1) -- node[sloped] (g) {geradeaus} (2, -2);
      \path (1, -1) -- node[sloped] (r) {leicht rechts} (1, -2);
      \path (1, -1) -- node[sloped] (rr) {rechts} (0, -2);
    
      \path (0, 0) -- node[sloped] (blick) {Blickrichtung} (0.95, -0.95);
    
      \draw [thick, ->] (1, -1) -- (ll) -- (2, 0);
      \draw [thick, ->] (1, -1) -- (l) -- (2, -1);
      \draw [thick, ->] (1, -1) -- (g) -- (2, -2);
      \draw [thick, ->] (1, -1) -- (r) -- (1, -2);
      \draw [thick, ->] (1, -1) -- (rr) -- (0, -2);
    
      \draw [thick, ->] (0, 0) -- (blick) -- (0.95, -0.95);
    
      \draw [thick, white!40!blue, dotted] (1.5, 0.5) rectangle (2.5, -0.5);
      \draw [thick, white!40!blue, dotted] (1.5, -0.5) rectangle (2.5, -1.5);
      \draw [thick, white!40!blue, dotted] (1.5, -1.5) rectangle (2.5, -2.5);
      \draw [thick, white!40!blue, dotted] (0.5, -1.5) rectangle (1.5, -2.5);
      \draw [thick, white!40!blue, dotted] (-0.5, -1.5) rectangle (0.5, -2.5);
    \end{tikzpicture}
  \end{subfigure}%
  \begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \caption{Richtungen bei Geraden}
    \begin{tikzpicture}[scale=2.5]
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] (-0.5, -0.5) rectangle (0.5, 0.5);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] (-0.5, -0.5) rectangle (0.5, -1.5);
    
      \path (0, -1) -- node[sloped] (l) {leicht links} (1, -2);
      \path (0, -1) -- node[sloped] (g) {geradeaus} (0, -2);
      \path (0, -1) -- node[sloped] (r) {leicht rechts} (-1, -2);
    
      \path (0, 0.1) -- node[sloped] (blick) {Blickrichtung} (0, -0.95);
    
      \draw [thick, ->] (0, -1) -- (l) -- (1, -2);
      \draw [thick, ->] (0, -1) -- (g) -- (0, -2);
      \draw [thick, ->] (0, -1) -- (r) -- (-1, -2);
    
      \draw [thick, ->] (0, 0.1) -- (blick) -- (0, -0.95);
    
      \draw [thick, white!40!blue, dotted] (-1.5, -1.5) rectangle (-0.5, -2.5);
      \draw [thick, white!40!blue, dotted] (-0.5, -1.5) rectangle (0.5, -2.5);
      \draw [thick, white!40!blue, dotted] (0.5, -1.5) rectangle (1.5, -2.5);
    \end{tikzpicture}
  \end{subfigure}
  \caption{Möglichkeiten der Bewegungsrichtung}
  \label{fig:bewegunsmoeglichkeiten}
\end{figure}

\subsection{Zusammenfassen gleicher Rominos}
Nachdem alle n-Rominos generiert wurden, werden sie miteinander verglichen
und gleiche n-Rominos zu Sets zusammengefasst. Jedes Set entspricht somit einem eindeutigen n-Romino.

\subsubsection{Translation}
Beim Vergleich muss man darauf achten, dass Rominos gleich sein können, deren Urpsrung aber unterschiedlich ist,
das heißt, dass beide Positionslisten gleich sind, wenn man jede Position einer Liste um einen Versatz verschiebt.
Da jeder Romino eine Position am Ursprung haben muss, kann man diesen Versatz ebenfalls aus dieser Positionsliste nehmen.
So ergibt sich die simple Formel:

$$P' = P - O$$

Wo $P$ die zu verschiebende Position,
$O$ der derzeitige Ursprung und $P'$ die verschobene Position ist.
In Abbildung \ref{fig:translation} wird, um vom linken auf den rechten Romino zu kommen,
der Ursprung auf $(-2|0)$ gesetzt also jede Position mit $(-2|0)$ subtrahiert, oder in anderen Worten mit $(2|0)$ addiert.

\begin{figure}[ht]
  \centering
  \begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=1.25]
      \node (b1) at (0, 0) {(0|0)};
      \node (b2) at (1, -1) {(1|1)};
      \node (b3) at (0, -2) {(0|2)};
      \node (b4) at (-1, -1) {(-1|1)};
      \node (b5) at (-2, 0) {(-2|0)};

      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b1) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b1);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b2) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b2);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b3) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b3);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b4) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b4);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b5) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b5);

      \node (b1) at (0, 0) {(0|0)};
      \node (b2) at (1, -1) {(1|1)};
      \node (b3) at (0, -2) {(0|2)};
      \node (b4) at (-1, -1) {(-1|1)};
      \node (b5) at (-2, 0) {(-2|0)};

      \draw [thick, ->] (b1) -- (b2);
      \draw [thick, ->] (b2) -- (b3);
      \draw [thick, ->] (b3) -- (b4);
      \draw [thick, ->] (b4) -- (b5);
    \end{tikzpicture}
    \caption{Romino A}
  \end{subfigure}%
  \begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=1.25]
      \node (b1) at (0, 0)  {(0|0)};
      \node (b2) at (1, -1) {(1|1)};
      \node (b3) at (2, -2) {(2|2)};
      \node (b4) at (3, -1) {(3|1)};
      \node (b5) at (2, 0)  {(2|0)};

      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b1) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b1);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b2) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b2);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b3) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b3);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b4) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b4);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b5) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b5);

      \node (b1) at (0, 0)  {(0|0)};
      \node (b2) at (1, -1) {(1|1)};
      \node (b3) at (2, -2) {(2|2)};
      \node (b4) at (3, -1) {(3|1)};
      \node (b5) at (2, 0)  {(2|0)};

      \draw [thick, ->] (b1) -- (b2);
      \draw [thick, ->] (b2) -- (b3);
      \draw [thick, ->] (b3) -- (b4);
      \draw [thick, ->] (b4) -- (b5);
    \end{tikzpicture}
    \caption{Romino A' mit Versatz (2|0)}
  \end{subfigure}
  \caption{Translation von Rominos}
  \label{fig:translation}
\end{figure}

\subsubsection{Spiegelung}
Um gespiegelte Rominos zu erkennen werden die Rominos entlang einer Diagonalen gespiegelt. Ich habe mich hier dafür entschieden,
die X- und Y-Koordinaten zu tauschen, dies hat den Effekt einer Spiegelung wie die Diagonale in Abbildung \ref{fig:mirroraxis} zeigt.

\begin{figure}[ht]
  \centering
  \begin{tikzpicture}[scale=0.9]
    \tkzInit[xmax=3,ymax=3,xmin=-3,ymin=-3]
    \tkzGrid
    \tkzAxeXY
    \draw [thick, dashed] (-3, -3) -- (3, 3);

    \tkzDefPoint[label=right:$A(1|-2)$](1, -2){A}
    \tkzDefPoint[label=above:$A'(-2|1)$](-2, 1){A'}

    \tkzDefPoint[label=right:$B(2|1)$](2, 1){B}
    \tkzDefPoint[label=above:$B'(1|2)$](1, 2){B'}

    \tkzDrawSegments[color = blue, ->, style = dashed, ultra thick](A,A' B,B')
    \tkzDrawPoints[size=10](A, A', B, B')
  \end{tikzpicture}
  \caption{Beispiel Spiegelung anhand Koordinatensystem}
  \label{fig:mirroraxis}
\end{figure}

Somit werden, um einen Romino zu spiegeln, alle Positionen in seiner Liste anhand dieser Spiegelung gespiegelt.
Zu beachten ist, dass bei der Visualisierung der Rominos die y-Achse nach unten zeigt. (\abbref{fig:mirroring})

\begin{figure}
  \centering
  \begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=1.25]
      \node (b1) at (0, 0)  {(0|0)};
      \node (b2) at (1, -1) {(1|1)};
      \node (b3) at (2, -2) {(2|2)};
      \node (b4) at (3, -1) {(3|1)};
      \node (b5) at (4, -2)  {(4|2)};

      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b1) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b1);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b2) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b2);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b3) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b3);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b4) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b4);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b5) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b5);

      \node (b1) at (0, 0)  {(0|0)};
      \node (b2) at (1, -1) {(1|1)};
      \node (b3) at (2, -2) {(2|2)};
      \node (b4) at (3, -1) {(3|1)};
      \node (b5) at (4, -2)  {(4|2)};

      \draw [thick, ->] (b1) -- (b2);
      \draw [thick, ->] (b2) -- (b3);
      \draw [thick, ->] (b3) -- (b4);
      \draw [thick, ->] (b4) -- (b5);
    \end{tikzpicture}
    \caption{Romino A}
  \end{subfigure}%
  \begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=1.25]
      \node (b1) at (0, 0)  {(0|0)};
      \node (b2) at (1, -1) {(1|1)};
      \node (b3) at (2, -2) {(2|2)};
      \node (b4) at (1, -3) {(1|3)};
      \node (b5) at (2, -4)  {(2|4)};

      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b1) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b1);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b2) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b2);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b3) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b3);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b4) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b4);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b5) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b5);

      \node (b1) at (0, 0)  {(0|0)};
      \node (b2) at (1, -1) {(1|1)};
      \node (b3) at (2, -2) {(2|2)};
      \node (b4) at (1, -3) {(1|3)};
      \node (b5) at (2, -4)  {(2|4)};

      \draw [thick, ->] (b1) -- (b2);
      \draw [thick, ->] (b2) -- (b3);
      \draw [thick, ->] (b3) -- (b4);
      \draw [thick, ->] (b4) -- (b5);
    \end{tikzpicture}
    \caption{Romino A gespiegelt}
  \end{subfigure}
  \caption{Spiegelung von Rominos}
  \label{fig:mirroring}
\end{figure}

\subsubsection{Rotation}
Zuletzt können gleiche Rominos auch rotiert sein. In der Theorie rotiert man Vektoren mittels einer Rotationsmatrix,
in diesem Fall nimmt man die Ortsvektoren der Positionen des Rominos.
Die Rotationsmatrix~$R_{\theta}$ in der Ebene~$\mathbb{R}^{2}$ mit dem Winkel~$\theta$ ist so definiert:

$$
R_{\theta} =
\begin{pmatrix}
  \cos{\theta} & -\sin{\theta} \\
  \sin{\theta} & \cos{\theta}
\end{pmatrix}
$$

Einen rotierten Vektor~$a'$ erhält man aus dem Vektor~$a$ so:

$$a' = R_{\theta}a$$

$$
\begin{pmatrix}
  x' \\
  y'
\end{pmatrix}=
\begin{pmatrix}
  \cos{\theta} & -\sin{\theta} \\
  \sin{\theta} & \cos{\theta}
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
  x \\
  y
\end{pmatrix}
$$

Ausmultipliziert lautet die Formel:

$$
\begin{pmatrix}
  x' \\
  y'
\end{pmatrix}=
\begin{pmatrix}
  x * \cos{\theta} - y * \sin{\theta} \\
  x * \sin{\theta} + y * \cos{\theta}
\end{pmatrix}
$$

Da die Rominos wiederholt um 90° gedreht werden müssen um jeweils 0°, 90°, 180° und 270° Rotationen zu bekommen setzt man 90° in die Formel ein:

$$
\begin{pmatrix}
  x' \\
  y'
\end{pmatrix}=
\begin{pmatrix}
  x * \cos{90°} - y * \sin{90°} \\
  x * \sin{90°} + y * \cos{90°}
\end{pmatrix}
$$

$$
\begin{pmatrix}
  x' \\
  y'
\end{pmatrix}=
\begin{pmatrix}
  x * 0 - y * 1 \\
  x * 1 + y * 0
\end{pmatrix}
$$

$$
\begin{pmatrix}
  x' \\
  y'
\end{pmatrix}=
\begin{pmatrix}
  -y \\
  x
\end{pmatrix}
$$

Wie bei der Spiegelung wird diese Formel nun auf alle Positionen in einem Romino so oft angewandt, bis der gewünschte Winkel erreicht wurde.
Ebenfalls muss man beachten, dass in der Visualisierung die Rotation im Uhrzeigersinn geht, da die y-Achse nach unten zeigt. (\abbref{fig:rotation})

\begin{figure}[!ht]
  \centering
  \begin{subfigure}{.225\textwidth}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=1.2]
      \node (b1) at (0, 0) {(0|0)};
      \node (b2) at (1, -1) {(1|1)};
      \node (b3) at (0, -2) {(0|2)};

      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b1) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b1);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b2) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b2);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b3) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b3);

      \node (b1) at (0, 0) {(0|0)};
      \node (b2) at (1, -1) {(1|1)};
      \node (b3) at (0, -2) {(0|2)};

      \draw [thick, ->] (b1) -- (b2);
      \draw [thick, ->] (b2) -- (b3);
    \end{tikzpicture}
    \caption{Romino A}
  \end{subfigure}%
  \begin{subfigure}{.225\textwidth}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=1.2]
      \node (b1) at (0, 0) {(0|0)};
      \node (b2) at (-1, -1) {(-1|1)};
      \node (b3) at (-2, 0) {(-2|0)};

      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b1) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b1);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b2) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b2);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b3) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b3);

      \node (b1) at (0, 0) {(0|0)};
      \node (b2) at (-1, -1) {(-1|1)};
      \node (b3) at (-2, 0) {(-2|0)};

      \draw [thick, ->] (b1) -- (b2);
      \draw [thick, ->] (b2) -- (b3);
    \end{tikzpicture}
    \caption{A einmal rotiert}
  \end{subfigure}%
  \begin{subfigure}{.225\textwidth}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=1.2]
      \node (b1) at (0, 0) {(0|0)};
      \node (b2) at (-1, 1) {(-1|-1)};
      \node (b3) at (0, 2) {(0|-2)};

      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b1) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b1);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b2) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b2);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b3) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b3);

      \node (b1) at (0, 0) {(0|0)};
      \node (b2) at (-1, 1) {(-1|-1)};
      \node (b3) at (0, 2) {(0|-2)};

      \draw [thick, ->] (b1) -- (b2);
      \draw [thick, ->] (b2) -- (b3);
    \end{tikzpicture}
    \caption{A zweimal rotiert}
  \end{subfigure}%
  \begin{subfigure}{.225\textwidth}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=1.2]
      \node (b1) at (0, 0) {(0|0)};
      \node (b2) at (1, 1) {(1|-1)};
      \node (b3) at (2, 0) {(2|0)};

      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b1) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b1);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b2) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b2);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b3) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b3);

      \node (b1) at (0, 0) {(0|0)};
      \node (b2) at (1, 1) {(1|-1)};
      \node (b3) at (2, 0) {(2|0)};

      \draw [thick, ->] (b1) -- (b2);
      \draw [thick, ->] (b2) -- (b3);
    \end{tikzpicture}
    \caption{A dreimal rotiert}
  \end{subfigure}
  \caption{Rotation von Rominos}
  \label{fig:rotation}
\end{figure}

\subsubsection{Algorithmus}
Allgemein funktioniert der Algorithmus nun so, dass man durch alle möglichen Ursprünge der Translation iteriert.
Das heißt man iteriert durch die Positionen des ersten Rominos und nimmt diese als Ursprung.
Daraufhin iteriert man für jeden Ursprung nochmals durch die Positionsliste des ersten Rominos und transformiert diese mit dem Ursprung.
Man berechnet nun für die Spiegelung und für das Original die jeweiligen Rotationen (90°, 180° und 270°).
Zuletzt testet man für all diese Transformationen, insgesamt acht Möglichkeiten,
ob die transformierte Position im anderen Romino enthalten ist.
Trifft dies für alle Positionen in auch nur einer Transformation zu sind die Rominos gleich.

\subsection{Ausgabe des Programms}
Die Anzahl eindeutiger Rominos mit Länge 4 bis 10 ist in Tabelle \ref{tab:anzahlen} zu sehen.

\begin{table}[ht]
  \caption{Anzahl Rominos für n}
  \centering
  \begin{tabular}{r|l}
    n & \# an Rominos \\
    \hline
    4 & 10 \\
    5 & 32 \\
    6 & 123 \\
    7 & 468 \\
    8 & 1852 \\
    9 & 7301 \\
    10 & 29008
  \end{tabular}
  \label{tab:anzahlen}
\end{table}

Weiterhin sind die grafischen Ausgaben für 4- und 5-Rominos in Abbildung \ref{abb:rominos4} und \ref{abb:rominos5} zu sehen.

\begin{figure}[h]
  \centering
     \includegraphics[width=0.7\textwidth]{4-Rominos.png}
  \caption{4-Rominos}
  \label{abb:rominos4}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
  \centering
     \includegraphics[width=0.7\textwidth]{5-Rominos.png}
  \caption{5-Rominos}
  \label{abb:rominos5}
\end{figure}

\section{Umsetzung}
Der Algorithmus ist hauptsächlich in drei Methoden aufgeteilt:

\begin{itemize}
  \item calculateRominos: Kreiert die Rominos und führt die identifySets Methode aus.
  \item identifySets: Fasst gleiche zu Sets zusammen.
  \item Vergleichsoperator des Romino-Structs: Vergleicht Rominos miteinander.
\end{itemize}

Zusätzlich gibt es noch einige Helfermethoden, wie zum Beispiel die Rotation und Spiegelung wie in der Lösungsidee beschrieben.

\subsection{Datentypen}
Grundsätzlich gibt es nur ein Romino-Struct, das einen Romino darstellt, und ein Punkt-Struct, das einen zweidimensionalen Punkt darstellt.

\subsubsection{Romino-Struct}
Das Romino-Struct speichert die Liste der Positionen der Blöcke und die derzeitige Blickrichtung eines Rominos.
Die Blickrichtung wird später bei der Kreation von Rominos genutzt um neue Positionen zu berechnen.

Im Konstruktor wird der Romino mit der Diagonalen als Vorraussetzung initialisiert, das heißt,
dass die Positionsliste schonmal mit den Positionen (0|0) und (1|1) gefüllt wird
und die Blickrichtung auf (1|1) gesetzt wird. Dies entspricht einem Romino wie in Abbildung \ref{fig:initialromino}.

\begin{figure}[h]
  \centering
  \begin{tikzpicture}[scale=2]
    \node (b1) at (0, 0) {(0|0)};
    \node (b2) at (1, -1) {(1|1)};

    \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b1) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b1);
    \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] ([xshift=-0.5cm, yshift=0.5cm]b2) rectangle ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]b2);

    \node (b1) at (0, 0) {(0|0)};
    \node (b2) at (1, -1) {(1|1)};
    \coordinate (b3) at (2, -2);

    \draw [thick, ->] (b2) -- (b3);
  \end{tikzpicture}
  \caption{Anfangsromino}
  \label{fig:initialromino}
\end{figure}

Das Romino-Struct beinhaltet den Vergleichsoperator zum vergleichen von zwei Rominos.
Weiterhin beinhaltet es zwei Helfermethoden:

\begin{itemize}
  \item isIllegalCorner: Gibt an ob an einer Position eine L-Formation ist.
  \item isLegal: Testet für jede Position in der Positionsliste die isIllegalCorner Methode.
\end{itemize}

\subsubsection{Point-Struct}
Das Point-Struct stellt nur eine zweidimensionalen Punkt mithilfe zwei Ganzzahlen x und y dar.
Für die Darstellung der Positionen der Blöcke sind keine genaueren Fließkommazahlen nötig.

Weiterhin beinhaltet das Struct einige Helfermethoden,
darunter Operatoren zum Rechnen und Vergleichen von Punkten und die Rotation und Spiegelung, wie
in der Lösungsidee angesprochen.

\subsubsection{Richtungsencoding}
Die Bewegungsrichtungen werden von links nach rechts von 0 bis 4 indiziert. Das heißt die Richtung links entspricht 0,
die Richtung leicht links einer 1, die Richtung geradeaus einer 2, die Richtung leicht rechts einer 3 und
die Richtung rechts einer 4. Dies hilft später bei der Berechnung der neuen Blickrichtung aus der alten und der
Bewegungsrichtung.

\subsubsection{DirectionDecoder Konstante}
Das map-Objekt DirectionDecoder dient dazu, bei einer gegebenen Blickrichtung und Bewegungsrichtung die neue
Blickrichtung auszugeben. Die Map hat als Key einen Point-Structs, der die Blickrichtung darstellt.
Als Value gibt die Map eine Liste mit fünf Point-Structs aus, die die neue Blickrichtung darstellen.
Diese Liste wird mit der Bewegungsrichtung indiziert. 
Also gibt die Map bei der Blickrichtung (1|1) (rechts unten) und der Richtung links (Index 0)
die neue Blickrichtung (1|-1) (rechts oben) aus. Bei Bewegungsrichtungen, die eine L-Formation verursachen würden,
also bei geraden Blickrichtung und den Richtungen links und rechts,
ist der Point in der entsprechenden Liste (0|0), so wird diese Möglichkeit direkt aussortiert.

\subsection{Methoden}
\subsubsection{calculateRominos Methode}
Diese Methode ist der Einstiegspunkt des Algorithmus. Sie kreiert iterativ alle
möglichen n-Rominos und fasst diese dann mithilfe der identifySets Methode zusammen. (\algoref{alg:calculateRominos})

\begin{algorithm}
  \caption{Berechnung der Rominos}\label{alg:calculateRominos}
  \begin{algorithmic}[1]
    \Function{calculateRominos}{n} \Comment{n ist die Länge der Rominos. (n-Rominos)}
      \State vector<Romino> oldRominos = \{ Romino() \} \Comment{Ein dynamisches Array mit Standardromino.}
      \State vector<Romino> newRominos
      \State n -= 2 \Comment{Ein Standardromino enthält bereits zwei Blöcke.}
      \While{n$--$ > 0}
        \State newRominos.clear() \Comment{Leert die Liste.}
        \ForAll{romino \textbf{in} oldRominos}
          \For{d$~\gets~$-2 \textbf{to} 2}
            \State extendRomino(newRominos, romino, d) \Comment{Verlängere den Romino, füge ihn hinzu.}
          \EndFor
        \EndFor
        \State oldRomino = newRominos \Comment{Kopiere die Liste für die nächste Iteration.}
      \EndWhile
      \State vector$<$vector$<$Romino$>>$ sets = identifySets(oldRominos) \Comment{Kreiere Rominosets.}
      \State \textbf{return} sets \Comment{Die Methode gibt eine Liste an Rominosets zurück.}
    \EndFunction
  \end{algorithmic}
\end{algorithm}

\subsubsection{extendRomino Methode}
Diese Methode nimmt einen Romino und eine Richtung an und verlängert den Romino entsprechend
dieser Richtung. Der verlängerte Romino wird darauf überprüft, ob er illegal ist, also eine
L-Formation besitzt oder zweimal die gleiche Position vorkommt. Danach wird er in die Liste
der Rominos eingefügt, die ebenfalls als Parameter übergeben wurde. (\algoref{alg:extendRomino})

\begin{algorithm}[ht]
  \caption{Verlängern eines Rominos}\label{alg:extendRomino}
  \begin{algorithmic}[1]
    \Function{extendRomino}{liste, r, d} \Comment{liste: Rominoliste (Referenz); r: Romino; d: Richtung}
      \State r.cD = DirectionDecoder[r.cD][d + 2] \Comment{r.cD: Derzeitige Blickrichtung; Neue Blickrichtung berechnen}
      \State Point coord = r.p[-1] + r.cD \Comment{coord: Neue Position; r.p: Positionsliste; r.p[-1]: letztes Element}
      \If{find(r.p, coord)} \Comment{Ist die Position schon vorhanden?}
        \State \textbf{return} \Comment{Füge den Romino nicht zur Liste hinzu.}
      \EndIf
      \State r.p.push(coord) \Comment{Füge die Position am Ende der Positionsliste hinzu.}
      \If{\textbf{not} r.isLegal()} \Comment{Ist der Romino illegal?}
        \State \textbf{return} \Comment{Füge den Romino nicht zur Liste hinzu}
      \EndIf
      \State liste.push(r) \Comment{Füge den Romino zur Liste hinzu.}
    \EndFunction
  \end{algorithmic}
\end{algorithm}

\subsubsection{identifySets Methode}
Diese Methode dient zum Zusammenfassen gleicher Rominos zu Sets.
Sie iteriert durch alle Rominos und vergleicht sie mit Rominos aus bereits vorhandenen Sets.
Wurde kein Set mit gleichen Rominos gefunden wird ein neues kreiert. Wenn eins gefunden
wurde wird der Romino hinzugefügt. (\algoref{alg:identifySets})

\begin{algorithm}[ht]
  \caption{Zusammenfassen der Rominos zu Sets}\label{alg:identifySets}
  \begin{algorithmic}[1]
    \Function{identifySets}{liste} \Comment{liste: Rominoliste}
      \State vector$<$vector$<$Romino$>>$ sets \Comment{Liste an Rominosets}
      \For{i$~\gets 0$ \textbf{to} liste.size()} \Comment{Durch die Rominoliste iterieren}
        \State found = false
        \ForAll{set \textbf{in} sets}
          \If{liste[i] $==$ set[0]} \Comment{Sind die Rominos gleich?}
            \State found = true
            \State set.push(liste[i]) \Comment{Füge Romino dem Set hinzu}
            \State \textbf{break}
          \EndIf
        \EndFor
        \If{\textbf{not} found} \Comment{Kein gleiches Set gefunden?}
          \State sets.push(\{liste[i]\}) \Comment{Kreiere neue dynamische Liste (Set) mit Romino}
        \EndIf
      \EndFor
      \State \textbf{return} sets
    \EndFunction
  \end{algorithmic}
\end{algorithm}

\subsubsection{Vergleichsoperator vom Romino-Struct}
Der Vergleichsoperator des Romino-Structs wird zum Vergleich zweier Rominos genutzt. Der Algorithmus iteriert durch die Positionsliste des ersten
Rominos und nimmt diese Positionen als Ursprünge. Für jeden Ursprung wird nochmal durch die Positionsliste
des ersten Rominos iteriert und auf die Kombination aus Urpsrung und Position die acht beschriebenen
Transformationen angewendet. Sind alle transformierten Positionen von einer Transformation
in der Positionsliste des anderen Rominos enthalten, sind die Rominos gleich. (\algoref{alg:operatorequals})

\begin{algorithm}
  \caption{Vergleich zweier Rominos}\label{alg:operatorequals}
  \begin{algorithmic}[1]
    \Function{operator$==$}{other} \Comment{other: anderer Romino}
      \State bool[8] equal \Comment{Speichert für alle acht Möglichkeiten ob die Rominos gleich sind.}
      \ForAll{origin \textbf{in} this.p} \Comment{this: Erster Romino; this.p: Positionsliste; origin: Ursprung}
        \ForAll{b \textbf{in} equal} \Comment{Alle Boolvariablen zurücksetzten}
          \State b = true
        \EndFor
        \State ~
        \ForAll{block \textbf{in} this.p} \Comment{Durch alle Blöcke durchiterieren}
          \State Point normal = block - origin \Comment{Translation zum neuen Ursprung}
          \State Point mirror = normal.mirrorXY() \Comment{Spiegelung}
          \If{\textbf{not} find(other.p, normal)} \Comment{Ist der Block nicht im anderen Romino enthalten?}
            \State equal[0] = false
          \EndIf
          \If{\textbf{not} find(other.p, mirror)}
            \State equal[1] = false
          \EndIf
          \State ~
          \State normal = normal.rotate90() \Comment{Rotation um 90°}
          \State mirror = mirror.rotate90()
          \If{\textbf{not} find(other.p, normal)} \Comment{Nochmal testen}
            \State equal[2] = false
          \EndIf
          \If{\textbf{not} find(other.p, mirror)}
            \State equal[3] = false
          \EndIf
          \State ~
          \State normal = normal.rotate90() \Comment{Rotation um 90° (insgesamt 180°)}
          \State mirror = mirror.rotate90()
          \If{\textbf{not} find(other.p, normal)}
            \State equal[4] = false
          \EndIf
          \If{\textbf{not} find(other.p, mirror)}
            \State equal[5] = false
          \EndIf
          \State ~
          \State normal = normal.rotate90() \Comment{Rotation um 90° (insgesamt 270°)}
          \State mirror = mirror.rotate90()
          \If{\textbf{not} find(other.p, normal)}
            \State equal[6] = false
          \EndIf
          \If{\textbf{not} find(other.p, mirror)}
            \State equal[7] = false
          \EndIf
          \State ~
          \If{noneOf(equal, true)} \Comment{Sind alle Fälle jetzt false?}
            \State \textbf{break} \Comment{Überspringe diesen Ursprung}
          \EndIf
        \EndFor
        \State ~
        \If{anyOf(equal, true)} \Comment{Traf ein Fall zu?}
          \State \textbf{return} true \Comment{Die Rominos sind gleich, gebe wahr aus.}
        \EndIf
      \EndFor
      \State \textbf{return} false \Comment{Mit jedem Urpsrung trifft kein Fall zu. Die Rominos sind nicht gleich.}
    \EndFunction
  \end{algorithmic}
\end{algorithm}

\subsubsection{isLegal Methode}
Diese Methode überprüft den Romino auf L-Formationen, die laut Definition den Romino ungültig machen.
Für jede Position in der Positionsliste des Rominos wird hier die Helfermethode isIllegalCorner ausgeführt,
die ausgibt, ob sich an dieser Position eine L-Formation befindet.
Ob an der Position eine L-Formation liegt wird bestimmt, indem getestet wird, ob die
umliegenden Positionen im Romino enthalten sind. Ist einer in der Horizontalen, also links und rechts,
und einer in der Vertikalen, also oben und unten, vorhanden liegt eine L-Formation vor. (\algoref{alg:isLegal})

\begin{algorithm}[H]
  \caption{Testen von L-Formationen}\label{alg:isLegal}
  \begin{algorithmic}[1]
    \Function{isLegal}{}
      \State \textbf{return} noneOf(this.p, isIllegalCorner(p)) \Comment{Wendet auf jede Position die Methode an}
    \EndFunction
    \State ~
    \Function{isIllegalCorner}{p} \Comment{p: Punkt zur Überprüfung}
      \State up = find(this.p, p + \{0, -1\}) \Comment{Speichert ob die Position über p im Romino enthalten ist}
      \State down = find(this.p, p + \{0, 1\}) \Comment{Speichert das selbe für die Position darunter}
      \State left = find(this.p, p + \{-1, 0\})
      \State right = find(this.p, p + \{1, 0\})
      \State \textbf{return} (up \textbf{or} down) \textbf{and} (left \textbf{or} right)
    \EndFunction
  \end{algorithmic}
\end{algorithm}

\subsection{Visualisierung}
Die Visualisierung ensteht mithilfe der Multimediabibliothek SFML. Dort wird in der Zeichenschleife für jeden Frame
die drawRominoSets oder die drawUniqueRominos Methode, je nach Kommandozeilenoption, ausgeführt um die Rominos im
Fenster zu zeichnen. Weiterhin werden einige Konstanten vor der Zeichenschleife gesetzt, die das Zeichnen der Rominos
später vereinfacht. Zu diesen gehören die Blockbreite BlockWidth, der Abstand zwischen Rominos Padding, die Anzahl
der Rominos pro Reihe MaxRominosPerRow, die maximale Breite mit zweimal dem
Abstand eines Rominos RominoWidth und die Länge der Rominos n.

Die Rominobreite ergibt sich aus $n * 2 - 1$ mal die Blockbreite, da man vom Ursprung aus $n - 1$ Blöcke
in jede Richtung gehen kann und $n - 1$ Blöcke, da der Ursprung dabei nicht mit betrachtet wird.

Zum Zeichnen von Rominos gibt es noch zwei Helfermethoden, die calculateOffset Methode, die einen x- und y-Index annimmt und
die Position des Ursprungs des Rominos im Fenster berechnet und die drawRomino Methode, die den zu zeichnenden Romino
und den x- und y-Index annimmt. Damit wird der Romino im Fenster an der berechneten Positon gezeichnet.

\subsubsection{calculateOffset Methode}
Diese Methode berechnet aus dem x- und y-Index (iX, iY) des Rominos die Position des
Urpsrungs dieses Rominos im Fenster. (\abbref{fig:offset})

\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{tikzpicture}[scale=1.25]
    \coordinate (O) at (0, 0);

    \coordinate (P1x) at (1, 0);
    \coordinate (R1x) at (4, 0);
    \coordinate (P2x) at (5, 0);
    \coordinate (R2x) at (8, 0);
    \coordinate (P3x) at (9, 0);

    \coordinate (P1y) at (0, -1);
    \coordinate (R1y) at (0, -4);
    \coordinate (P2y) at (0, -5);

    \path [draw, thick, <->] (O) -- node [above, midway, align=center] {Padding} (P1x);
    \path [draw, thick, <->] (P1x) -- node[above, midway, align=center] {RominoWidth} (R1x);
    \path [draw, thick, <->] (R1x) -- node[above, midway, align=center] {Padding} (P2x);
    \path [draw, thick, <->] (P2x) -- node[above, midway, align=center] {RominoWidth} (R2x);
    \path [draw, thick, <->] (R2x) -- node[above, midway, align=center] {Padding} (P3x);

    \path [draw, thick, <->] (O) -- node [sloped, anchor=center, below, midway] {Padding} (P1y);
    \path [draw, thick, <->] (P1y) -- node[sloped, anchor=center, below, midway] {RominoWidth} (R1y);
    \path [draw, thick, <->] (R1y) -- node[sloped, anchor=center, below, midway] {Padding} (P2y);

    \coordinate (R1) at (1, -1);
    \coordinate (R2) at (5, -1);
    \coordinate (R3) at (1, -5);
    \coordinate (R4) at (5, -5);
    \coordinate (R5) at (9, -1);
    \coordinate (R6) at (9, -5);

    \draw [thick] (R1) rectangle ++(3cm, -3cm);

    \path [draw, thick, blue, ->] (R1) -- node[above, midway, align=center] {(n-1) * BlockWidth} ++(1cm, 0);
    \path [draw, thick, blue, ->] (R1) -- node[left, midway, align=center] {} ++(0, -1cm);

    \path [draw, thick, dashed, ->] (R1) ++(0, -1cm) -- ++(1cm, 0);
    \path [draw, thick, dashed, ->] (R1) ++(1cm, 0) -- ++(0, -1cm);

    \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] (R1) ++(1cm, -1cm) rectangle ++(1cm, -1cm);


    \draw [thick] (R2) rectangle ++(3cm, -3cm);

    \path [draw, thick, blue, ->] (R2) -- node[above, midway, align=center] {(n-1) * BlockWidth} ++(1cm, 0);
    \path [draw, thick, blue, ->] (R2) -- node[left, midway, align=center] {} ++(0, -1cm);

    \path [draw, thick, dashed, ->] (R2) ++(0, -1cm) -- ++(1cm, 0);
    \path [draw, thick, dashed, ->] (R2) ++(1cm, 0) -- ++(0, -1cm);

    \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] (R2) ++(1cm, -1cm) rectangle ++(1cm, -1cm);

    \filldraw (R1) circle (2pt);
    \filldraw (R2) circle (2pt);
    \filldraw (R3) circle (2pt);
    \filldraw (R4) circle (2pt);
    \filldraw (R5) circle (2pt);
    \filldraw (R6) circle (2pt);

  \end{tikzpicture}
  \caption{Offset von Rominos}
  \label{fig:offset}
\end{figure}

Somit ergibt sich für beide Achsen die gleiche Formel:

$$
x = \text{Padding} + \text{iX} * (\text{RominoWidth} + \text{Padding}) + (n - 1) * \text{BlockWidth}
$$

Diese Formel wendet man für beide Achsen an und gibt das Ergebnis als Vektorobjekt zurück. Hier
wird die Vektorklasse von SFML benutzt. Zuletzt addiert man die y-Koordinate mit dem
scroll-Wert, der angibt wie weit nach unten oder oben gescrollt wurde. (\algoref{alg:calculateOffset})

\begin{algorithm}[H]
  \caption{Berechnen des Offsets}\label{alg:calculateOffset}
  \begin{algorithmic}[1]
    \Function{calculateOffset}{iX, iY} \Comment{iX/iY: x- und y-Index}
      \State x = Padding + iX * (RominoWidth + Padding) + (n - 1) * BlockWidth
      \State y = Padding + iY * (RominoWidth + Padding) + (n - 1) * BlockWidth + scroll
      \State \textbf{return} {Vector2f(x, y)} \Comment{x und y Werte als Vektor zurückgeben.}
    \EndFunction
  \end{algorithmic}
\end{algorithm}

\subsubsection{drawRomino Methode}
Diese Methode zeichnet einen Romino an dem übergebenen x- und y-Index. Dazu wird zuerst die echte
Position mittels der calculateOffset Methode berechnet und dann für jede Position in der
Positionsliste ein Rechteck im Fenster gezeichnet. (\algoref{alg:drawRomino})

\begin{algorithm}[H]
  \caption{Zeichnen eines Rominos}\label{alg:drawRomino}
  \begin{algorithmic}[1]
    \Function{drawRomino}{r, iX, iY} \Comment{r: Romino; iX/iY: x- und y-Index}
      \State Vector2f offset = calculateOffset(iX, iY)
      \State Rectangle rect \Comment{Rechteck kreieren}
      \State rect.setSize(BlockWidth, BlockWidth)
      \State rect.FillColor(Blue)
      \ForAll{p \textbf{in} r.p} \Comment{Für jede Position Rechteck verschieben und zeichnen}
        \State rect.setPosition(offset.x + p.x * BlockWidth, offset.y + p.y * BlockWidth)
        \State window.draw(rect)
      \EndFor
    \EndFunction
  \end{algorithmic}
\end{algorithm}

\subsubsection{drawUniqueRominos}
Diese Methode zeichnet aus jedem Rominoset einen Romino und somit alle n-Rominos. Hierzu wird durch
alle Sets iteriert und der Index zum den x- und y-Index konvertiert. Den x-Index erhält man durch
$\text{i} \% \text{MaxRominosPerRow}$ und den y-Index durch $\text{i} / \text{MaxRominosPerRow}$.
(\algoref{alg:drawUniqueRominos})

\begin{algorithm}[H]
  \caption{Zeichnen aller Rominos}\label{alg:drawUniqueRominos}
  \begin{algorithmic}[1]
    \Function{drawUniqueRominos}{sets} \Comment{sets: Rominosets}
      \For{i~$\gets $~0 \textbf{to} sets.size()}
        \State iX = i \% MaxRominosPerRow
        \State iY = i / MaxRominosPerRow
        \State drawRomino(sets[i], iX, iY)
      \EndFor
    \EndFunction
  \end{algorithmic}
\end{algorithm}

\subsubsection{drawRominoSets}
Diese Methode zeichnet alle Rominosets untereinander, getrennt von einer Linie. Hier wird der x-Index
für jedes Set wieder auf 0 gesetzt und der y-Index allgemein für jedes Set und wenn ein Set mehr
als eine Zeile benötigt erhöht. Die Linie wird einfach unter dem Set gezeichnet indem man die 
y-Koordinate der Position des letzten Rominos um die Hälfte Rominobreite und dem Abstand erhöht.
(\algoref{alg:drawRominoSets})

\begin{algorithm}[H]
  \caption{Zeichnen aller Rominosets}\label{alg:drawRominoSets}
  \begin{algorithmic}[1]
    \Function{drawRominoSets}{sets} \Comment{sets: Rominosets}
      \State iY = 0
      \For{i~$\gets $~0 \textbf{to} sets.size()}
        \For{iX~$\gets $~0 \textbf{to} sets[i].size()}
          \If{iX \% MaxRominosPerRow == 0 \textbf{and} iX != 0} \Comment{Mehr als eine Zeile}
            \State iY += 1
          \EndIf
          \State drawRomino(sets[i][iX], iX \% MaxRominosPerRow, iY)
        \EndFor
        \State p = calculateOffset(0, iY) \Comment{Position des untersten Rominos}
        \State p.y += (RominoWidth + Padding) / 2
        \State p.x = 0
        \State Rectangle line \Comment{Linie kreieren}
        \State line.setSize(window.size().x, Padding / 2) \Comment{Fensterbreite als Breite und Abstand/2 als Höhe}
        \State line.setFill(Blue)
        \State line.setPosition(p)
        \State window.draw(line)
        \State iY += 1
      \EndFor
    \EndFunction
  \end{algorithmic}
\end{algorithm}

\subsection{Bedienung}
In der Visualisierung kann man mit dem Mausrad oder den Pfeiltasten durch die Rominos scrollen.
Zum Starten des Programmes gibt es einige Kommandozeilenargumente:

\begin{itemize}
  \item -n <zahl>: Länge der Rominos
  \item -force: Zeichnen von Rominos erzwingen (bei n > 7)
  \item -none: Zeichnen von Rominos vermeiden (kann nicht zusammen mit -force benutzt werden)
  \item -sets: Zeichne die Rominosets anstatt nur die einzelnen Rominos
\end{itemize}

\subsection{Laufzeitanalyse}
Da der Algorithmus aus vielen Einzelteilen besteht und man ihn nicht klar in eine Kategorie,
zu der es eine Formel gibt (z.B. Rekursive Algorithmen, etc.), einordnen kann, kann man nur berechnen,
dass die Komplexität des Algorithmus exponentiell abhängig zur Länge n der Rominos ist.

\subsubsection{Anzahl zu vergleichenden Rominos}
Für diagnonale Blickrichtungen in der Kreation von Rominos gibt es 5 mögliche Bewegungsrichtungen,
bei geraden Blickrichtungen gibt es 3 mögliche Bewegungsrichtungen. Da beide Varianten etwa
gleich oft vorkommen entstehen im Schnitt aus einem Romino vier weitere Rominos. Von denen
werden einige Rominos aussortiert, da sie L-Formationen besitzen oder in anderer Weise illegal sind.
Somit sollten sich die Rominos pro Iteration etwas weniger als vervierfachen. Tabellarisch gerechnet
vervielfältigen sich die Rominos jede Iteration im Schnitt um den Faktor 4,0351.
(siehe Tabelle \ref{tab:rominovervielfaeltigung})

\begin{table}[ht]
  \caption{Anzahl Rominos für n}
  \centering
  \begin{tabular}{l|l|l}
    n & \# an Rominos & Wachstumsrate \\
    \hline
    2 & 1 & - \\
    3 & 5 & 5 \\
    4 & 21 & 4,2 \\
    5 & 85 & 4,0476 \\
    6 & 349 & 4,1058 \\
    7 & 1405 & 4,0258 \\
    8 & 5667 & 4,0335 \\
    9 & 22691 & 4,0041 \\
    10 & 90767 & 4,0001 \\
    11 & 361681 & 3,9847 \\
    12 & 1439093 & 3,9789 \\
    13 & 5712321 & 3,9694 \\
    \hline
    \multicolumn{1}{l}{} & \multicolumn{1}{r}{Mittelwert:} & 4.0351 (ohne n=3: 5)
  \end{tabular}
  \label{tab:rominovervielfaeltigung}
\end{table}

Wie zu erwarten geht der Wert gegen eine Zahl etwas kleiner als 4. Der Einfachheit halber
wird als Wachstumsrate die Zahl 4 genommen.
Die Anzahl Rominos $\#_{R}(n)$, die zu vergleichen sind, ist somit etwa
exponentiell abhängig von $n$ in der Relation:

$$ \#_{R}(n) = 4^{n} $$

\subsubsection{Komplexität des Vergleichs}
Die Komplexität des Vergleichs ist nur im worst-case sehr leicht zu bestimmen, das heißt, wenn alle Rominos unterschiedlich
sind. Dies trifft zwar in Wirklichkeit nie ein, aber gibt dennoch ein Beispiel dafür wie komplex der Algorithmus ist.

Der Algorithmus vergleicht jeden Romino in der Liste mit den Rominosets davor um ihn einem gleichen Set hinzuzufügen.
Im worst-case ist jeder Romino verschieden, also gibt es am Ende für jeden Romino ein Set. So muss ein Romino mit allen
vorangegangenen Rominos verglichen werden, um am Ende kein passendes zu finden und ein neues Set dafür zu erstellen.
Im Beispiel für vier Rominos muss der erste Romino keinen Vergleich machen, da es noch keine Sets gibt. Bei zweiten
Romino gibt es nun ein Set mit dem ersten, dass verglichen werden muss. Der dritte Romino muss zwei Sets
mit jeweils einem der Rominos vergleichen. So ergibt sich die Anzahl Vergleiche $\#_{V}(4)$:

$$ \#_{V}(4) = 1 + 2 + 3 = 6 $$

Allgemein gilt so für $n$ Rominos:

$$ \#_{V}(n) = 1 + 2 + \dots + (n - 2) + (n - 1) $$

Oder kürzer:

$$ \#_{V}(n) = \displaystyle\sum_{i=1}^{n-1} i $$

Die Summe kann man lösen, indem man diese einmal normal und einmal "umgedreht" addiert:

$$ S_{n} = 1~~~~~~~~~+~2~~~~~~~~~+~\dots~+~(n - 2)~+~(n - 1) $$
$$ S_{n} = (n - 1)~+~(n - 2)~+~\dots~+~2~~~~~~~~~+~1~~~~~~~~ $$
$$ 2S_{n} = (1 + n - 1) + (2 + n - 2) + \dots + (n - 2 + 2) + (n - 1 + 1) $$
$$ 2S_{n} = n + n + \dots + n + n $$

Da von $1$ bis $n - 1$ summiert wird gibt es genau $n - 1$ Terme von $n$:

$$ 2S_{n} = (n - 1)n $$
$$ S_{n} = \frac{(n - 1)n}{2} $$

Somit lautet die Funktion:

$$ \#_{V}(n) = \frac{(n - 1)n}{2} $$

Die Anzahl an Rominos ist über $\#_{R}(n)$ an die Länge der Rominos gebunden. Setzt man diese Funktion, die also
die Anzahl Rominos für n ausgibt in die Funktion für die Anzahl an Vergleichen $\#_{V}(n)$ ein erhält man:

$$ \#_{V}(\#_{R}(n)) = \frac{(4^{n} - 1) * 4^{n}}{2} $$

Sieht man dies als Komplexität des Algorithmus an ergibt sich (Konstanten werden ignoriert):

$$ O(4^{2n} - 4^{n})~~;O(n): \text{Vergleiche}, n: \text{Länge} $$

Die Komplexität ist natürlich sehr ungenau, gibt aber die Information, dass der Algorithmus rasch exponentiell rechenintensiver wird wenn
n groß wird. Schon bei n=10 sind im worst-case 4.119.278.761 Vergleiche zu leisten, was einige Zeit in Anspruch nimmt.

\section{Beispiele}
Hier werden Beispiele zur Kreation und zum Vergleich von Rominos gezeigt.

\subsection{Beispiel: Kreation der Rominos}
Am Beispiel in Abbildung \ref{fig:lformation} erkennt man, wann eine L-Formation entsteht.

\begin{figure}[ht]
  \centering
  \begin{tikzpicture}[scale=2]
    \node (b1) at (0, 0) {(0|0)};
    \node (b2) at (1, -1) {(1|1)};
    \node (b3) at (2, -1) {(2|1)};
    \node (b4) at (3, -1) {(3|1)};
    \node (b5) at (4, 0) {(4|0)};
    \node (b6) at (3, 1) {(3|-1)};
    \node (b7) at (2, 0) {(2|0)};

    \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] (b1) ++(-0.5cm, 0.5cm) rectangle ++(1cm, -1cm);
    \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] (b2) ++(-0.5cm, 0.5cm) rectangle ++(1cm, -1cm);
    \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] (b3) ++(-0.5cm, 0.5cm) rectangle ++(1cm, -1cm);
    \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] (b4) ++(-0.5cm, 0.5cm) rectangle ++(1cm, -1cm);
    \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] (b5) ++(-0.5cm, 0.5cm) rectangle ++(1cm, -1cm);
    \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] (b6) ++(-0.5cm, 0.5cm) rectangle ++(1cm, -1cm);
    \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] (b7) ++(-0.5cm, 0.5cm) rectangle ++(1cm, -1cm);

    \node (b1) at (0, 0) {(0|0)};
    \node (b2) at (1, -1) {(1|1)};
    \node (b3) at (2, -1) {(2|1)};
    \node (b4) at (3, -1) {(3|1)};
    \node (b5) at (4, 0) {(4|0)};
    \node (b6) at (3, 1) {(3|-1)};
    \node (b7) at (2, 0) {(2|0)};

    \draw [thick, ->] (b1) -- (b2);
    \draw [thick, ->] (b2) -- (b3);
    \draw [thick, ->] (b3) -- (b4);
    \draw [thick, ->] (b4) -- (b5);
    \draw [thick, ->] (b5) -- (b6);
    \draw [thick, ->] (b6) -- (b7);
  \end{tikzpicture}
  \caption{L-Formation}
  \label{fig:lformation}
\end{figure}

Wenn der Block (2|0) am Romino angefügt wird und dann die isLegal Methode ausgeführt wird, wird an der Position (2|1) eine
L-Formation erkannt. An diesem Block wird getestet ob sich die umliegenden Positionen (1|1), (2|0), (3|1) und (2|2) im Romino befinden.
Entsprechen werden die Boolvariablen left, right und up gesetzt, da sich diese Positionen im Romino befinden. Somit ist die
Bedingung, dass auf der Horizontalen sich mindestens ein Block befindet, also left oder right auf wahr sind und die Bedingung, dass
in der Vertikalen sich mindestens ein Block befindet, also up oder down auf wahr sind, erfüllt. Somit kann dies als L-Formation erkannt werden
und der Romino aussortiert werden.

\subsection{Beispiel: Vergleich}
In diesem Beispiel wird erklärt, wie der Vergleich zweier Rominos abläuft. In der folgenden Abbildung \ref{fig:bspvgl} sieht man zwei
Rominos die offensichtlich entlang der Diagonalen gespiegelt sind. In der wiederum darauffolgenden Abbildung \ref{fig:bspvglmirror} wird diese
Symmetrie nochmals verdeutlicht.

\begin{figure}[ht]
  \centering
  \begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=1.25]
      \node (b1) at (0, 0) {(0|0)};
      \node (b2) at (1, -1) {(1|1)};
      \node (b3) at (2, -1) {(2|1)};
      \node (b4) at (3, -2) {(3|2)};
  
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] (b1) ++(-0.5cm, 0.5cm) rectangle ++(1cm, -1cm);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] (b2) ++(-0.5cm, 0.5cm) rectangle ++(1cm, -1cm);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] (b3) ++(-0.5cm, 0.5cm) rectangle ++(1cm, -1cm);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] (b4) ++(-0.5cm, 0.5cm) rectangle ++(1cm, -1cm);
  
      \node (b1) at (0, 0) {(0|0)};
      \node (b2) at (1, -1) {(1|1)};
      \node (b3) at (2, -1) {(2|1)};
      \node (b4) at (3, -2) {(3|2)};
  
      \draw [thick, ->] (b1) -- (b2);
      \draw [thick, ->] (b2) -- (b3);
      \draw [thick, ->] (b3) -- (b4);
    \end{tikzpicture}
    \caption{Romino A}
  \end{subfigure}%
  \begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=1.25]
      \node (b1) at (0, 0) {(0|0)};
      \node (b2) at (1, -1) {(1|1)};
      \node (b3) at (1, -2) {(1|2)};
      \node (b4) at (2, -3) {(2|3)};
  
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] (b1) ++(-0.5cm, 0.5cm) rectangle ++(1cm, -1cm);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] (b2) ++(-0.5cm, 0.5cm) rectangle ++(1cm, -1cm);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] (b3) ++(-0.5cm, 0.5cm) rectangle ++(1cm, -1cm);
      \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] (b4) ++(-0.5cm, 0.5cm) rectangle ++(1cm, -1cm);
  
      \node (b1) at (0, 0) {(0|0)};
      \node (b2) at (1, -1) {(1|1)};
      \node (b3) at (1, -2) {(1|2)};
      \node (b4) at (2, -3) {(2|3)};
  
      \draw [thick, ->] (b1) -- (b2);
      \draw [thick, ->] (b2) -- (b3);
      \draw [thick, ->] (b3) -- (b4);
    \end{tikzpicture}
    \caption{Romino B}
  \end{subfigure}
  \caption{Vergleich von Rominos}
  \label{fig:bspvgl}
\end{figure}


\begin{figure}[ht]
  \centering
  \begin{tikzpicture}[scale=2]
    \node (b1) at (0, 0) {(0|0)};
    \node (b2) at (1, -1) {(1|1)};
    \node (b3) at (2, -1) {(2|1)};
    \node (b4) at (3, -2) {(3|2)};
    \node (b5) at (1, -2) {(1|2)};
    \node (b6) at (2, -3) {(2|3)};

    \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] (b1) ++(-0.5cm, 0.5cm) rectangle ++(1cm, -1cm);
    \draw [white!20!blue, fill=white!40!blue] (b2) ++(-0.5cm, 0.5cm) rectangle ++(1cm, -1cm);
    \draw [white!20!green, fill=white!40!green] (b3) ++(-0.5cm, 0.5cm) rectangle ++(1cm, -1cm);
    \draw [white!20!green, fill=white!40!green] (b4) ++(-0.5cm, 0.5cm) rectangle ++(1cm, -1cm);
    \draw [white!20!orange, fill=white!40!orange] (b5) ++(-0.5cm, 0.5cm) rectangle ++(1cm, -1cm);
    \draw [white!20!orange, fill=white!40!orange] (b6) ++(-0.5cm, 0.5cm) rectangle ++(1cm, -1cm);
    
    \path [draw, ultra thick, dashed, color=red] (-1cm, 1cm) -- (4cm, -4cm);

    \node (b1) at (0, 0) {(0|0)};
    \node (b2) at (1, -1) {(1|1)};
    \node (b3) at (2, -1) {(2|1)};
    \node (b4) at (3, -2) {(3|2)};
    \node (b5) at (1, -2) {(1|2)};
    \node (b6) at (2, -3) {(2|3)};

    \draw [thick, ->] (b1) -- (b2);
    \draw [thick, ->] (b2) -- (b3);
    \draw [thick, ->] (b3) -- (b4);
    \draw [thick, ->] (b2) -- (b5);
    \draw [thick, ->] (b5) -- (b6);
  \end{tikzpicture}
  \caption{Rominos überlagert}
  \label{fig:bspvglmirror}
\end{figure}

Der Vergleich bei diesen beiden Rominos ist relativ einfach, da die Translation mit dem Ursprung nicht wirklich ins Spiel kommt.
Die beiden Rominos lassen sich mit den Positionslisten ((0|0), (1|1), (2|1), (3|2)) und ((0|0), (1|1), (1|2), (2|3)) darstellen.
Zuerst wird hier aus der ersten Positionsliste das erste Element (0|0) als Ursprung gewählt. Hier ist die Translation sehr einfach,
da eine Translation um den Vektor (0|0) keine Veränderung bringt. Somit bleibt die Positionsliste gleich.

Im Algorithmus ist diese Translation nun in der Variable normal gespeichert. Danach wird die translierte
Position entlang der Diagonalen gespiegelt und in der Variable mirror gespeichert, also werden die Positionen
des ersten Rominos zu ((0|0), (1|1), (1|2), (2|3)). Dann wird getestet, ob die Position in der normal Variable
im anderen Romino enthalten ist. Dies ist wahr also ergibt die If-Abfrage falsch aus und setzt die
entsprechende bool Variable, die angibt, dass die Rominos unter dieser Transformation gleich sind, nicht auf
falsch. Dieser Vorgang wird für die Variable mirror wiederholt und setzt die bool Variable ebenfalls nicht
auf false. Nun werden die normal und die mirror Variablen beide um 90° gedreht und dasselbe getestet.
In beiden Fällen setzt dies die entsprechenden bool Variablen nicht auf falsch, da der Punkt (0|0) um
90° gedreht immernoch (0|0) ist und dieser Punkt natürlich im anderen Romino enthalten ist. Diesen Test
wiederholt man noch 2 mal für 180° und 270° und in beiden Fällen wird die Variable nicht auf false gesetzt.

Für den Punkt (1|1) ändert sich der Ablauf nur bei der Rotation. Hier entstehen nämlich für die Winkel
90°, 180° und 270° die entsprechenden Positionen (1|-1), (-1|-1) und (-1|1), die alle nicht im anderen
Romino enthalten sind. Somit werden die bool Variablen 3 bis 8 auf falsch gesetzt und diese Transformation
in späteren Durchläufen nicht getestet.

Nun muss beim Punkt (2|1) nurnoch die Gleichheit und die Spiegelung überprüft werden, hier ist der Punkt (2|1)
nicht im anderen Romino enthalten also wird die erste bool Variable auch auf falsch gesetzt. Andererseit ist die
gespiegelte Position (1|2) im anderen Romino enthalten und somit bleibt die zweite bool Variable auf wahr.

Beim letzten Punkt (3|2) wird nurnoch die Spiegelung (2|3) getestet, welche im anderen Romino enthalten ist.
Letzenendlich ist für alle 8 Fälle der zweite Fall auf wahr geblieben, somit kann man sagen, dass die Rominos
gespiegelt sind und für den Vergleich wahr zurückgeben.

Wären die Rominos in keinen der Fälle gleich gewesen, würde der nächste Ursprung gewählt werden und der gleiche
Vergleich nochmals durchgeführt werden. Am Ende wenn für jeden Ursprung falsch herauskommt, wird falsch zurückgegeben.

\section{Quellcode}
\subsection{Struct Definition (rominos.hpp)}
\begin{lstlisting}[language=C++]
  // Stellt einen Romino dar
  struct Romino
  {
    // Liste aller Positionen der Bloecke im Romino
    std::vector<Point> positions;

    // Derzeitige Blickrichtung
    Point currentDirection;

    // Erstellt einen Standardromino
    Romino()
    {
      positions = {{0, 0}, {1, 1}};
      currentDirection = {1, 1};
    }
  };
\end{lstlisting}

\subsection{Vergleichsoperator (rominos.cpp)}
\begin{lstlisting}[language=C++]
  // Gibt aus ob zwei Rominos gleich sind.
  bool Romino::operator==(Romino& other)
  {
    auto begin = other.positions.begin();
    auto end = other.positions.end();
  
    bool equal[8];
  
    // Teste fuer jeden moeglichen Ursprung im ersten Romino ...
    for (auto& origin : this->positions)
    {
      for (auto& b : equal) b = true;
  
      // ... ob jeder Block in ersten Romino ...
      for (auto& block : this->positions)
      {
        // ... relativ zum neuen Ursprung ...
        Point normal = block - origin;
        Point mirror = normal.mirrorXY();
  
        // ... im anderen Romino enthalten ist.
        if (equal[0] && std::find(begin, end, normal) == end) 		equal[0] = false;
  
        // ... an der X-Y Diagonalen gespiegelt im anderen Romino enthalten ist.
        if (equal[1] && std::find(begin, end, mirror) == end) 	equal[1] = false;
  
        normal = normal.rotate90();
        mirror = mirror.rotate90();
  
        // ... um 90 Grad gedreht im anderen Romino enthalten ist.
        if (equal[2] && std::find(begin, end, normal) == end) 		equal[2] = false;
  
        // ... gespiegelt um 90 Grad gedreht im anderen Romino enthalten ist.
        if (equal[3] && std::find(begin, end, mirror) == end) 	equal[3] = false;
  
        normal = normal.rotate90();
        mirror = mirror.rotate90();
        if (equal[4] && std::find(begin, end, normal) == end) 		equal[4] = false; // etc.
        if (equal[5] && std::find(begin, end, mirror) == end) 	equal[5] = false;
  
        normal = normal.rotate90();
        mirror = mirror.rotate90();
        if (equal[6] && std::find(begin, end, normal) == end) 		equal[6] = false;
        if (equal[7] && std::find(begin, end, mirror) == end) 	equal[7] = false;
  
        // Sind alle Faelle false, breche aus dem Loop.
        bool dontBreak = false;
        for (auto& b : equal) dontBreak |= b;
        if (!dontBreak) break;
      }
  
      //Wenn einer der Faelle zutrifft sind die Rominos gleich.
      for (auto& b : equal)
        if (b)
          return true;
    }
  
    return false;
  }
\end{lstlisting}

\subsection{Illegalitätsüberprüfung (rominos.cpp)}
\begin{lstlisting}[language=C++]
  // Testet ob ein Block im Romino in einer L-Formation mit anliegenden Bloecken ist.
  bool Romino::isIllegalCorner(Point& p)
  {
    auto begin = this->positions.begin();
    auto end = this->positions.end();
  
    // Testet ob der Block darueber sich im Romino befindet.
    bool up = std::find(begin, end, p.add(0, -1)) != end;
  
    // Testet ob der Block darunter sich im Romino befindet.
    bool down = std::find(begin, end, p.add(0, 1)) != end;
  
    bool left = std::find(begin, end, p.add(-1, 0)) != end;	// etc.
    bool right = std::find(begin, end, p.add(1, 0)) != end;
  
    // Returned ob ein Horizontaler und ein Vertikaler Block angliegen -> L-Formation
    return (up || down) && (left || right);
  }
  
  // Testet fuer jeden Block im Romino
  // ob dieser in einer L-Formation mit anliegenden Bloecken ist.
  bool Romino::isLegal()
  {
    // Wendet die isIllegalCorner Funktion auf jeden Block im Romino an
    // und returned ob keiner "illegal" ist.
    return std::none_of(
      this->positions.begin(),
      this->positions.end(),
      [this] (Point& p) { return this->isIllegalCorner(p); }
    );
  }
\end{lstlisting}

\subsection{Algorithmusmethoden (rominos.cpp)}
\subsubsection{extendRomino Methode}
\begin{lstlisting}[language=C++]
  // Verlaengert einen Romino um die angegebene Richtung und
  // setzt ihn falls er "legal" ist in die Liste.
  void extendRomino(std::vector<Romino>& rominos, Romino r, int direction)
  {
    // Nehme die neue Blickrichtung aus dem DirectionDecoder.
    r.currentDirection = DirectionDecoder[r.currentDirection][direction];

    // Berechne den neuen Block.
    Point coord = r.positions[r.positions.size() - 1] + r.currentDirection;
  
    // Ist dieser schon im Romino enthalten? Breche ab.
    if (std::find(r.positions.begin(), r.positions.end(), coord) != r.positions.end())
      return;
  
    // Fuege den Block zum Romino hinzu.
    r.positions.push_back(coord);
  
    // Ist der Romino somit nichtmehr legal? Breche ab.
    if (!r.isLegal())
      return;
  
    // Fuege den neuen Romino zur Liste hinzu.
    rominos.push_back(r);
  }
\end{lstlisting}

\subsubsection{calculateRominos Methode}
\begin{lstlisting}[language=C++]
  // Berechnet alle n-Rominos (Anfang des Algorithmus)
  std::vector<std::vector<Romino>> calculateRominos(int n)
  {
    std::vector<Romino> oldRominos = { Romino() };
    std::vector<Romino> newRominos;
  
    // Rominos beginnen mit zwei Bloecken, also den Counter - 2 nehmen
    n -= 2;
  
    // Waehrend die gewuenschte Laenge noch nicht erreicht ist
    while (n-- > 0)
    {
      // Loesche die neue Liste
      newRominos.clear();
  
      // Fuer jeden Romino alle moeglichen Richtungen durchgehen
      for (auto romino : oldRominos)
        for (int direction = 0; direction < 5; direction++)
          // Romino verlaengern und evtl. an die Liste anhaengen
          extendRomino(newRominos, romino, direction); 
  
      // Kopiere die neue Liste in die alte
      oldRominos = newRominos;
    }
  
    // Gleiche Rominos zusammenpacken
    return identifySets(oldRominos);
  }
\end{lstlisting}

\subsubsection{identifySets Methode}
\begin{lstlisting}[language=C++]
  // Faesst alle gleichen Rominos zu Sets zusammen
  std::vector<std::vector<Romino>> identifySets(std::vector<Romino> rominos)
  {
    std::vector<std::vector<Romino>> rominoSets;
  
    // Iteriere durch alle Rominos
    for (int i = 0; i < rominos.size(); i++)
    {
      bool found = false;
  
      // Iteriere durch die derzeitigen Sets
      for (auto& set : rominoSets)
      {
        // Vergleiche einen Rominos aus dem Set mit dem derzeitigen
        if (rominos[i] == set[0])
        {
          found = true;
  
          // Fuege den Romino dem Set hinzu und gehe zum naechsten
          set.push_back(rominos[i]);
          break;
        }
      }
  
      // Wurde kein gleiches Rominoset gefunden?
      if (!found)
        // Erstelle ein neues Set mit diesem Romino
        rominoSets.push_back({ rominos[i] });
    }
  
    return rominoSets;
  }
\end{lstlisting}

\subsection{DirectionDecoder Konstante (rominos.cpp)}
\begin{lstlisting}[language=C++]
  // Berechnet die neue Blickrichtung aus der alten und der Bewegungsrichtung
  std::unordered_map<Point, std::vector<Point>, PointHasher> DirectionDecoder = {
  	{{ 0,  1}, {{ 0,  0}, { 1,  1}, { 0,  1}, {-1,  1}, { 0,  0}}},
  	{{ 1,  1}, {{ 1, -1}, { 1,  0}, { 1,  1}, { 0,  1}, {-1,  1}}},
  	{{ 1,  0}, {{ 0,  0}, { 1, -1}, { 1,  0}, { 1,  1}, { 0,  0}}},
  	{{ 1, -1}, {{-1, -1}, { 0, -1}, { 1, -1}, { 1,  0}, { 1,  1}}},
  	{{ 0, -1}, {{ 0,  0}, {-1, -1}, { 0, -1}, { 1, -1}, { 0,  0}}},
  	{{-1, -1}, {{-1,  1}, {-1,  0}, {-1, -1}, { 0, -1}, { 1, -1}}},
  	{{-1,  0}, {{ 0,  0}, {-1,  1}, {-1,  0}, {-1, -1}, { 0,  0}}},
  	{{-1,  1}, {{ 1,  1}, { 0,  1}, {-1,  1}, {-1,  0}, {-1, -1}}}
  };
\end{lstlisting}

\subsection{Visualisierung (visual.cpp)}
\begin{lstlisting}[language=C++]
// Konstanten berechnen
n = rominoSets[0][0].positions.size();
RominoWidth = (BlockWidth * (n * 2 - 1));
MaxRominosPerRow = (window.getSize().x - Padding * 2) / (RominoWidth + BlockWidth);

// Rendered alle Rominos
static void drawUniqueRominos(std::vector<std::vector<Romino>>& rominoSets)
{
	int iX, iY;
	for (int i = 0; i < (int)rominoSets.size(); i++)
	{
		iX = i % MaxRominosPerRow;
		iY = i / MaxRominosPerRow;
		drawRomino(window, iX, iY, rominoSets[i][0]);
	}
}

// Rendered alle Rominosets untereinander
static void drawRominoSets(std::vector<std::vector<Romino>>& rominoSets)
{
	int iY = 0;
	for (int i = 0; i < (int)rominoSets.size(); i++, iY++)
	{
		for (int iX = 0; iX < (int)rominoSets[i].size(); iX++)
		{
			if (iX % MaxRominosPerRow == 0 && iX != 0)
				iY++;
			drawRomino(window, iX % MaxRominosPerRow, iY, rominoSets[i][iX]);
		}
		sf::Vector2f position = calculateOffset(0, iY);
		position.y += (RominoWidth + Padding) / 2;
		position.x = 0;
		
		sf::RectangleShape line = sf::RectangleShape();
		line.setSize(sf::Vector2f(window.getSize().x, Padding / 2));
		line.setFillColor(sf::Color::Black);
		line.setPosition(position);
		window.draw(line);
	}
}

// Rendere einen Romino an der Position
static void drawRomino(int iX, int iY, Romino romino)
{
	sf::Vector2f offset = calculateOffset(iX, iY);

	sf::RectangleShape rect = sf::RectangleShape();
	rect.setSize(sf::Vector2f((float)BlockWidth, (float)BlockWidth));
	rect.setFillColor(sf::Color::Blue);

	for (auto pos : romino.positions)
	{
		rect.setPosition(offset + sf::Vector2f(pos.x * BlockWidth, pos.y * BlockWidth));
		window.draw(rect);
	}
}

// Berechne die tatsaechliche Position
static sf::Vector2f calculateOffset(int iX, int iY)
{
	int x = Padding + iX * (RominoWidth + Padding) + (n - 1) * BlockWidth;
	int y = Padding + iY * (RominoWidth + Padding) + (n - 1) * BlockWidth + scroll;
	return {(float)x, (float)y};
}
\end{lstlisting}

\end{document}